\documentclass[
	% -- opções da classe memoir --
	12pt,				% tamanho da fonte
%	openright,			% capítulos começam em pág ímpar (insere página vazia caso preciso)
	twoside,			% para impressão em recto e verso. Oposto a oneside
%    oneside,			% Oposto a twoside
	a4paper,			% tamanho do papel.
	% -- opções da classe abntex2 --
	%chapter=TITLE,		% títulos de capítulos convertidos em letras maiúsculas
	%section=TITLE,		% títulos de seções convertidos em letras maiúsculas
	%subsection=TITLE,	% títulos de subseções convertidos em letras maiúsculas
	%subsubsection=TITLE,% títulos de subsubseções convertidos em letras maiúsculas
	% -- opções do pacote babel --
	english,			% idioma adicional para hifenização
	french,				% idioma adicional para hifenização
	spanish,			% idioma adicional para hifenização
	brazil				% o último idioma é o principal do documento
	]{abntex2}

% ---
% Pacotes 
% ---
\usepackage{lmodern}			% Usa a fonte Latin Modern			
\usepackage[T1]{fontenc}		% Selecao de codigos de fonte.
\usepackage[utf8]{inputenc}		% Codificacao do documento (conversão automática dos acentos)
\usepackage{lastpage}			% Usado pela Ficha catalográfica
\usepackage{indentfirst}		% Indenta o primeiro parágrafo de cada seção.
\usepackage{color}				% Controle das cores
\usepackage{graphicx}			% Inclusão de gráficos
\usepackage{microtype} 			% para melhorias de justificação

\usepackage{lipsum}				% para geração de dummy text

\usepackage[brazilian,hyperpageref]{backref}	 % Paginas com as citações na bibl
\usepackage[alf]{abntex2cite}	% Citações padrão ABNT
\usepackage{listings}
\usepackage{dirtree}
\usepackage{minted}

\def\code#1{\texttt{#1}}

% ---
% CONFIGURAÇÕES DE PACOTES
% ---
% Configurações do pacote backref
% Usado sem a opção hyperpageref de backref
\renewcommand{\backrefpagesname}{Citado na(s) página(s):~}

% Texto padrão antes do número das páginas
\renewcommand{\backref}{}

% Define os textos da citação
\renewcommand*{\backrefalt}[4]{
	\ifcase #1 %
		Nenhuma citação no texto.%
	\or
		Citado na página #2.%
	\else
		Citado #1 vezes nas páginas #2.%
	\fi}%
% ---

% Informações de dados para CAPA e FOLHA DE ROSTO
\titulo{Desenvolvimento de uma aplicação Android \\ para corretores de imóveis}
\autor{Lucas Franzolin}
\local{Brasil}
\data{\today}
\orientador{Bruno Tardiole Kuehne}
\instituicao{%
  Universidade Federal de Itajubá -- UNIFEI
  \par
  Instituto de Engenharia de Sistemas e Tecnologia da Informação
  \par
  Engenharia da Computação}
\tipotrabalho{Trabalho Final de Graduação}
% O preambulo deve conter o tipo do trabalho, o objetivo,
% o nome da instituição e a área de concentração
\preambulo{Monografia referente ao Trabalho Final de Graduação do curso de Engenharia da Computação da Universidade Federal de Itajubá}

% Configurações de aparência do PDF final
% alterando o aspecto da cor azul
\definecolor{blue}{RGB}{41,5,195}

% informações do PDF
\makeatletter
\hypersetup{
     	%pagebackref=true,
		pdftitle={\@title},
		pdfauthor={\@author},
    	pdfsubject={\imprimirpreambulo},
	    pdfcreator={LaTeX with abnTeX2},
		pdfkeywords={abnt}{latex}{abntex}{abntex2}{trabalho acadêmico},
		colorlinks=true,       		% false: boxed links; true: colored links
    	linkcolor=blue,          	% color of internal links
    	citecolor=blue,        		% color of links to bibliography
    	filecolor=magenta,      		% color of file links
		urlcolor=blue,
		bookmarksdepth=4
}
\makeatother
% ---

% O tamanho do parágrafo é dado por:
\setlength{\parindent}{1.3cm}

% Controle do espaçamento entre um parágrafo e outro:
\setlength{\parskip}{0.2cm}  % tente também \onelineskip

% compila o indice
\makeindex

% Início do documento
\begin{document}

% Seleciona o idioma do documento (conforme pacotes do babel)
%\selectlanguage{english}
\selectlanguage{brazil}

% Retira espaço extra obsoleto entre as frases.
\frenchspacing

% ----------------------------------------------------------
% ELEMENTOS PRÉ-TEXTUAIS
% ----------------------------------------------------------
% Capa e Folha de Rosto
\imprimircapa
\imprimirfolhaderosto*

\input{dedicatoria.tex}
\input{agradecimentos.tex}
\input{epigrafe.tex}
\input{resumo.tex}


% inserir lista de ilustrações
\pdfbookmark[0]{\listfigurename}{lof}
\listoffigures*
\clearpage

% inserir lista de tabelas
\pdfbookmark[0]{\listtablename}{lot}
\listoftables*
\clearpage

\input{abreviaturas.tex}

% inserir o sumario
\pdfbookmark[0]{\contentsname}{toc}
\tableofcontents*
\clearpage

% ----------------------------------------------------------
% ELEMENTOS TEXTUAIS
% ----------------------------------------------------------
\textual

\chapter{Apresentação}
\input{apresentacao.tex}

\chapter{Revisão Bibliográfica}
\input{revisao/revisao.tex}

\chapter{Desenvolvimento}
\input{desenvolvimento/desenvolvimento.tex}

% ----------------------------------------------------------
% ELEMENTOS PÓS-TEXTUAIS
% ----------------------------------------------------------
\postextual
% ----------------------------------------------------------

% ----------------------------------------------------------
% Referências bibliográficas
% ----------------------------------------------------------
\bibliography{abntex2-modelo-references}

% ----------------------------------------------------------
% Glossário
% ----------------------------------------------------------
%
% Consulte o manual da classe abntex2 para orientações sobre o glossário.
%
%\glossary

% ----------------------------------------------------------
% Apêndices
% ----------------------------------------------------------
\begin{apendicesenv}
\partapendices % % Imprime uma página indicando o início dos apêndices
\input{apendices/documento_requisitos.tex}
\input{apendices/avaliacao_usabilidade.tex}
\end{apendicesenv}
% % ---

\end{document}